\chapter{Zusammenfassung der Ergebnisse}
\label{chap:fazit}
Neuronale Netze gelten als universelle Apporoximatoren von Funktion, die sich f"ur verschiedene Zwecke einsetzen lassen wie in dieser Seminararbeit zur Klassifikation. Bei Feedforward Netzen handelt es sich um die einfachste Architektur von neuronalen Netzen, die via Backpropagation und unter anderem dem Gradientenabstiegsverfahren Lernen. Ein neuronales Netz besteht aus mindestens einer Inputschicht und einer Outputschicht. Dazwischen k"onnen beliebig viele versteckte Schichten liegen. Ein einzelnes Neuron in einer versteckten bzw. Outputschicht besteht aus drei verschiedenen Ebenen: Eingabefunktion, bei der Wert bestimmt wird, der in das Neuron eingeht, Aktivierungsfunktion, bei der der innere Wert des Neurons berechnet und Ausgabefunktion, die den Wert berechnet, der an das n"achste Neuron weiter gegeben wird.

Es wurde in Kapitel \ref{sec:datenaufbereitung} der Seminararbeit beschrieben wie die vorhandenen Daten von Unternehmen aus dem DAX30 aufbereitet wurden um als Eingabe f"ur ein Feedforward Netz zu dienen. Hierbei haben jeweils insbesondere die angepassten Schlusskurse (Adj. Close) als Ausgangsbasis gedient um daraus die Ver"anderungsraten zu acht Zeitpunkten berechnet wurden und eine entsprechende Klassifikation vorgenommen, ob die Aktie nach f"unf Tagen zum beobachteten Zeitpunkt steigt oder nicht. Anschlie"send wurde in Kapitel \ref{kap:ffn-parameter} beschrieben wie das in der Seminararbeit benutzte Feedforward Netz parametrisiert wurde in Hinsicht auf Anzahl versteckter Schichten, Anzahl Neuronen, Batch Gr"o"se, Kostenfunktion und Optimierungsfunktion. 

Die entsprechend trainierten Feedforward Netz haben dann einen Datensatz von 28 DAX30 Unternehmen von Januar 2016 bis Juni 2017 ausgewertet. Die erzielte Performance wurde mit der einer Gauss'schen Normalverteilung verglichen. Dabei konnten leicht h"ohere Renditen erzielt werden als die durchschnittliche Rendite mit der Gauss'schen Normalverteilung. Es haben sich keine Unterschiede in der Anzahl versteckter Schichten ergeben nur ein Unterschied bei der Anzahl der Neuronen pro versteckter Schicht: Das Feedforward Netz mit nur 300 Neuronen blieb sowohl unter den Renditen der anderen Feedforward Netze als auch der der durchschnittlichen Rendite der Gauss'schen Normalverteilung.

Da in dieser Seminararbeit nur ein Feedforward Netz untersucht wurde, deren einzelne Schichten nur von Schicht zu Schicht verbunden waren k"onnte ein weiterer Ansatz sein, welcher Einfluss der Einsatz von so genannten Skip Verbindungen hat. Skip Verbindungen sind Neuronenverbindungen, die nicht von Schicht zu Schicht gehen, sondern eine oder mehrere Schichten "uberspringen um dann in einer tieferen Schicht wieder als Input zu dienen. Als weiterer Ansatz, der verfolgt werden k"onnte, w"are der Einsatz einer anderen Netzstruktur: ein sogenanntes Rekurrentes Neuronales Netzwerk. Diese Netzwerkstruktur unterscheidet sich von einem Feedforward Netz, dass der Output eines vorherigen Zeitpunkts ebenso wieder als Eingabe zu einem weiteren Zeitpunkt dient und deshalb geeignet sind Zusammenh"ange von Zeitreihen besser zu erkennen. Ein weiterer Ansatz k"onnte die Kombination von mehreren Methoden des Maschinellen Lernens bzw. die Kombination von konventionellen Regressionsmethoden mit Methoden des Maschinellen Lernens sein und deren Evaluation auf dem deutschen Aktienmarkt sein, da diese bereits auf dem amerikanischen Aktienmarkt im S\&P500 erhebliche Renditen erzielen konnten.
